# クイーン支配問題

- https://oeis.org/A075458
- https://oeis.org/A002563
- https://oeis.org/A002564

## 8クイーン最小支配集合の遷移

```
./run.sh 8 5
```

- 8クイーン最小支配集合のサイズは5であり，4860通りが存在する
  + 同型のものをまとめれば638通り
- 1つのクイーンの移動で遷移できる組は7812通りある
  + 1つのクイーンの移動で遷移できる支配集合間を辺で結んだグラフを考える
- 5クイーン
  + 最小支配集合(サイズ3)は186通り
  + 1つのクイーンの移動で遷移できる支配集合の組は572通りある

### 課題

- 最も次数の多い頂点 (最小支配集合)はどれか
  + q8/qdp0-8-5-m.dot : 17 (Node 968など8個)
  + q5/qdp0-5-3-m.dot : 12 (Node 17など)
- 連結成分の個数はいくつか
  + q8/qdp0-8-5-m.dot : 849
  + q5/qdp0-5-3-m.dot : 3
- 最大の連結成分はどれか
  + q8/qdp0-8-5-m.dot : 3512 (Node 1を含む連結成分)
  + q5/qdp0-5-3-m.dot : 184 (Node 1を含む連結成分)
    - Node 15, 95を除く
- 最も長い単純閉路・単純経路はどれか
  + q8/qdp0-8-5-m.dot : 最長かどうかは不明だが長さ1393の単純閉路 (q8/cycle-1393.txt)
  + q5/qdp0-5-3-m.dot : 最長かどうかは不明だが長さ176の単純閉路 (q5/cycle-176.txt)
- クイーン数を6以上，いくつまで増やせばすべての支配集合間を遷移できるか
- 盤のサイズが8x8以外ではどうなっているか
- どのような対称構造を持っているか

## 他のグラフ

- https://mathworld.wolfram.com/DominationNumber.html
- 閉路グラフ $C_n$ だと $n \bmod 3 \ne 0$ なら最小支配集合は互いに遷移できそう
- $m \times n$ のルークグラフの最小支配集合は互いに遷移できそう
  + http://oeis.org/A287274
- $m \times n$ のキンググラフだと $m \bmod 3 \ne 0$ かつ $n \bmod 3 \ne 0$ なら最小支配集合は互いに遷移できそう
  + http://oeis.org/A075561
- ナイトグラフは?
  + http://oeis.org/A287071
- $m \times n$ の格子グラフは?
  + http://oeis.org/A300358
- 他にどのようなグラフなら最小支配集合が互いに遷移できるだろうか?

## Eternal dominating set

- https://en.wikipedia.org/wiki/Eternal_dominating_set
- 1ステップの攻撃を防御できる配置は?
  + Secure domination
- Graph protection
  + https://arxiv.org/pdf/1407.5228.pdf


## 冗長支配集合

- 支配集合 $D$ から任意の $k$ 個の頂点を除いても支配集合になるとき，
  $D$ を $k$-冗長支配集合と呼ぶことにする．
- また $k$-冗長支配集合のうち極小のものを$k$-冗長極小支配集合，
  頂点数が最小のものを$k$-冗長最小支配集合と呼ぶことにする．
- $Q_8$ の1-冗長支配集合のサイズはいくつか?
  + 8クイーン最小支配集合 $D_1$, $D_2$, ... $D_6$ のうち，
    それらの和集合のサイズが6になるものがあるか?
